482917
3814
Tôi thường bị thu hút bởi những tựa sách về loài vật, sẽ mua và ko đọc review như những tựa khác. Những câu chuyện về thế giới của loài vật luôn mang cho tôi nhiều hoài niệm, những kí ức trong trẻo của tuổi thơ, và tôi cứ bị cuốn theo ko dứt ra khỏi những cuộc phiêu lưu ấy đc.
Rồi như mọi câu truyện khác về loài vật, tôi lại 1 lần nữa thấy được sự trung thành của chúng đối với con người, dù cho ko biết bao lần bị tổn thương, thậm chí có lúc chúng trở nên dữ tợn bởi sự vô tâm của chủ, nhưng đến cuối con đường ta vẫn thấy một chú chó Lông Dài nơi thiên đường, bên những người nó yêu thương, trong đó có cả người chủ đã đem đến cho nó ko biết bao lần đau khổ cũng như hạnh phúc.
4
697807
2016-09-10 07:24:49
--------------------------
474710
3814
Câu chuyện đơn giản chỉ là kể lại cuộc sống từ khi sinh ra của chú chó lông dài, một chú chó có bộ lông khác biệt so với các anh chị. Mạch truyện nhích từng chút một, mỗi sự việc xảy ra trong cuộc sống không chỉ có niềm vui mà còn là những sự chia xa, cảm xúc của một chú chó phải trải qua nhiều biến cố trong cuộc sống. Kết thúc truyện khiến người đọc day dứt, nhưng ẩn sâu là những bài học đấu tranh vì hạnh phúc và tìm  kiếm hạnh phúc qua những điều nhỏ nhoi. Theo mình thì đây là tác phẩm của Hwang Sun Mi gây ám ảnh nhất trong những tác phẩm mà bà viết về động vật.
5
424140
2016-07-11 21:57:16
--------------------------
474174
3814
Mình mua cuốn sách này do muốn tìm đọc về một chủ đề lạ, khác những bộ truyện tình cảm hay trinh thám mình đang có. Chó xanh lông dài - tựa sách mang cảm giác như một câu chuyện dành cho thiếu nhi, nhưng thật ra không chỉ để cho thiếu nhi đọc. Cuốn sách là câu chuyện về một chú chó, cách nhìn của nó về thế giới và con người. Không chỉ có vậy, cuốn sách còn là câu chuyện về tình gia đình, tình thân, số phận của những chú chó nhỏ sinh ra trong những khu hộ nghèo. Lời văn mạch lạc, súc tích nhưng hàm chứa những cảm xúc mãnh liệt. Một cuốn sách đáng đọc.
5
911715
2016-07-11 05:38:36
--------------------------
461553
3814
Phải nói là truyện để lại cho mình rất nhiều ấn tượng, mỗi khi nghĩ lại là mình lại thấy buồn và xúc động. Thật sự mà nói thì phần đầu chuyện không mấy lôi cuốn, mình đã đọc lướt vài chỗ. Nhưng càng về cuối mình lại càng thấm thía hơn. Đây là cuốn sách thứ hai mình đọc khiến mình phải rơi nước mắt, thật sự buồn. Về người mẹ, về những người anh em, về con mèo, về những đứa con, về lão To Giọng,... dường như cuộc đời của Lông Dài gắn với những nỗi buồn chồng chất về sự ra đi. Đến ngay tựa sách đến khúc cuối mình mới thực sự thấy nó có ý nghĩa. Thật sự rất cảm động.
5
1188111
2016-06-27 21:23:20
--------------------------
457522
3814
Chó Xanh Lông Dài là  cuốn sách khiến tôi rất cảm động và suy ngẫm rất nhiều về chuyện li biệt, hợp tan. Dù bị đánh đập, bị phản bội bắt con nó đi bán nhưng Lông Dài vẫn không bỏ đi dù có phản ứng phản kháng. Mới đầu là sự chia ly của anh em nhà Lông Dài. Sau nữa, chết chóc tang thương vây kín toàn bộ tác phẩm.Cuộc đời  đâu đâu cũng có những khó khăn và thử thách. Câu truyện về một chú chó , nhưng lại để con người ta suy ngẫm biết bao điều
5
1452634
2016-06-24 12:21:04
--------------------------
445256
3814
Rất nhiều người nói cuốn sách này rất dở nhưng đối với mình nó lại rất hay và có ý nghĩa. Cuốn sách nói về một con chó sinh ra đã không giống ai, lông dài và đen thui. Nó cô độc, không ai chơi với nó ngoài lão To giọng hay vuốt ve nó. Lông dài lần lượt nhìn mẹ và các anh chị em bị bắt đi rồi đến con của mình cũng bị bán đi. Từ đó nó suốt ngày lang thang ngoài đường và gặp được chó trắng. Cái chết đã đến với con của lông dài và con mèo già _ người bạn thực sự của lông dài. Mình rất thích cuốn truyện này.
5
1051105
2016-06-09 20:48:18
--------------------------
443214
3814
Mua vì cái tên sách khá thú vị và lôi cuốn. Mình từng có những cuốn sách vs tựa đề tương tự.Nên rất hi vọng vào cuốn này. Khá là mắc so vs lượng chữ và chất lượng sách :(
Là cuốn văn học Hàn thứ 2 sau cuốn Hãy Chăm sóc mẹ mà mình đọc, thất vọng một chút.
Sách làm mình bức bối vì thực tế, thực tại quá phũ phàng.
:((
Đọc sách mà buồn kinh khủng. Không phải là sách thiếu nhi đâu, là một câu chuyện để người lớn suy ngẫm, và tập làm người, tập sống sao cho đừng có lỗi với những người những vật xung quanh. Mình chưa đọc hết cuốn, vì buồn quá.
4
418630
2016-06-06 14:55:10
--------------------------
414545
3814
Mình thấy chấm điểm suýt 5 sao, nên mua về tặng bạn, nghe bạn nói chả hiểu gì, mình nghĩ thật là kém, sách hay thế cơ mà. Và mình quyết định mua thêm 1 cuốn để tự đọc. Và đọc xong mình cũng ... chẳng hiểu tại sao mọi người đánh giá nó cao thế. Chuyện kể về 1 con chó cắn chủ, không bạn bè, không được mẹ yêu, lớn lên sinh con ra bao nhiêu bận đều bi ông chủ bán hết con, rồi chết trong cô độc, chấm hết. Thật kỳ lạ. Bạn nào thích đọc truyện về chó thì đọc 2 cuốn kinh điển là Nanh trắng và Tiếng gọi nơi hoang dã là ok.
1
557452
2016-04-11 22:48:25
--------------------------
413271
3814
Đây là lần đầu tiên tôi đọc 1 tác phẩm văn học của Hàn Quốc và quyết định sẽ đọc thêm nhiều tác phầm của Hàn Quốc nữa. Khổ sách lạ bìa đẹp và nội dung chân thực. Những con vật có những suy nghĩ và tính cách riêng như con người vậy thế nhưng hãy nói về thế giới con người! Họ đã làm gì và đối xử như thế nào với động vật? Có những con người hết lòng thương yêu nó và cũng có cả những con người dùng mọi thủ đoạn với chúng để có thứ dơ bẩn nhất trên đời là tiền! Lông Dài- con chó có nội tâm sâu sắc nhất và sống tình cảm nhất trong bầy chó. Nhiều lần đau đớn tột độ khi chứng kiến người thân yêu của mình lần lượt ra đi mà chẳng làm được gì, lông dài để lại cho tôi nhiều ấn tượng sâu đậm nhất. Cái kết có thể coi là có hậu khi lông dài được sống mãi với lão to giọng...1 cuộc đoàn viên với những người thân mà nó tưởng chừng đã mất đi mãi mãi....
5
475885
2016-04-09 12:03:56
--------------------------
400781
3814
Câu truyện thật sự rất hay về Vàng, chú chó đen lông dài. Nhưng nó lại bị thiếu mất 2,3 chục trang nên đoạn đó không hiểu gì hết. Chú chó Lông Dài với bao trải nghiệm của cuộc đời sau cùng vẫn theo lão To Giọng đến chốn thiên đường và gặp lại anh em của mình. Từ nhỏ Lông Dài đã bị mọi người hắt hủi,nhưng nó luôn có một người bạn thân bên cạnh mà không hề biết. Nhưng rồi con mèo đó cũng chết cùng em chồng. Câu truyện khiến tôi thật xúc động. Thật hay
4
411843
2016-03-19 21:07:11
--------------------------
395184
3814
Câu chuyện buồn, rất buồn , theo mình cảm nhận là thế. Mình đọc thấy tác giả như viết về những ngẫm nghĩ về nỗi cô đơn, về niềm hạnh phúc ngắn ngủi cuối cùng cũng sẽ rời bỏ chúng ta vào một ngày nào đấy. 

Tình bạn được tác giả miêu tả trong câu chuyện không có màu hồng. Có lúc tha thiết bên nhau, có lúc làm tổn thương nhau. 

Về đối tượng đọc, câu chuyện như 1 sự chia sẻ thấm thía cho những người vừa mất mát đi 1 người thân yêu nào đó. Thật sự mình không nghĩ đây là câu chuyện phù hợp cho trẻ con đâu (các bố mẹ có con nhạy cảm thì nên suy nghĩ kĩ trc khi mua). 
5
165972
2016-03-11 15:54:49
--------------------------
388626
3814
Tôi là một người rất thích động vật, vì vậy tôi có cảm nhận ra những cảm xúc của tụi nó. Và cuốn sách Chó xanh lông dài này cũng vậy, dường như tác giả phải nhập tâm mình vào chú chó, hiểu rõ lòng và suy nghĩ của nhân vật chú chó đặc biệt đó lắm mới có thể cho ra một tác phẩm tuyệt vời như thế. Một tác phẩm về tình cảm gia đình sâu đậm, tình bạn bè giản đơn, tình yêu đối với ng chủ, ..mặc dù chú chó xảy ra nhiều biến cố, ghét cay đắng ông chủ mình, nhưng chú vẫn dành cho ông lão To Giọng một tình cảm trung thành tuyệt đối,..câu chuyện xuyên suốt cả cuộc đời chú chó từ lúc sinh ra tới lúc trưởng thành và ra đi, với những biến cố khắc nghiệt khiến người đọc rơi nước mắt thương cảm cho nhân vật chú chó. Dòng cảm xúc buồn như một sợi chỉ đỏ xuyên suốt tác phẩm cho đến cuối truyện, tuy buồn nhưng cái kết lại mở ra giúp ng đọc tâm trạng nhẹ nhàng, lắng đọng hạnh phúc. Quả thật là một tác phẩm nhân văn rất đáng đọc
4
365531
2016-02-29 12:50:48
--------------------------
386719
3814
Mình mua quyển sách này, mặc dù chưa hề xem review (mà mình có thói quen cố hữu là tìm hiểu nội dung trước khi đọc).
Thực ra mình rất yêu chó, nên đã quyết định đặt mua khi trong đầu chỉ có 1 ý nghĩ "Cái tựa sách nghe đáng yêu quá", sau khi nhận hàng thì lại rất thích thú vì khổ sách vừa một cách đáng kinh ngạc với túi xách của mình (thành ra toàn để trong túi đem theo đi làm). Sách tới tay rồi mới tìm hiểu, hơi thất vọng khi thấy nó trong danh mục sách thiếu nhi, nhưng sau khi đọc, cảm nhận đầu tiên là nó không dành cho thiếu nhi!
Sâu sắc và giàu tính nhân văn, nhưng lại mang sấcfu buồn bã ẩm dạm đúng như bìa sách vậy! Và hiện thực trong trang sách thì có vẻ hơi tàn nhẫn so với lứa tuổi thiếu nhi. Tất nhiên, đây là cuốn sách đáng đọc và đáng suy ngẫm.
Sau cuốn này, chắc chắn phải tìm "Cô gà mái xổng chuồng" để đọc mới được
4
639177
2016-02-26 01:02:31
--------------------------
384841
3814
Qua câu chuyện về cuộc đời đầy thăng trầm của chú chó mang tên Lông Dài, người đọc sẽ có những phút giây lắng đọng, trầm tư suy nghĩ thậm chí rơi nước mắt vì cảm động trước sự trung thành của chú chó dành cho người chủ,cũng như những khó khăn của cuộc sống vùng nông thôn vào những ngày mất mùa,rét buốt. Lời văn của tác giả tuy nhẹ nhàng đơn giản, không dùng những từ ngữ quá hoa mỹ, nhưng đủ để bạn đọc không thể dừng lại cho đến những trang cuối cùng, để rồi khi gấp sách lại sẽ thấy trong lòng có gì đó nghẹn ngào,xót xa
5
642429
2016-02-23 00:39:04
--------------------------
384121
3814
Tôi thấy là các tác phẩm văn học Hàn Quốc đều rất nhân văn. Chó Xanh Lông Dài cũng là một tác phẩm như vậy. Truyện kể về cuộc đời cô chó Lông Dài kể từ lúc mới lọt lòng đến khi làm mẹ rồi qua đời, qua góc nhìn và tâm tư tình cảm của Lông Dài hiện thực hiện lên đầy sống động, chân thực nhưng cũng thật khắc nghiệt, tàn nhẫn. Tôi thấy cách tác giả khắc họa tình bạn của Lông Dài và Lão To Giọng rất cảm động, chủ và chó tuy đối với nhau có phần lạnh lùng, có sự dỗi hờn và đôi khi là thù ghét nhưng sự gắn bó với nhau lại quá sâu nặng mà có lẽ đến khi cả hai từ giã cõi đời mới nhận ra. Câu chuyện được kể chậm rãi, từ tốn, không quá nhiều cao trào nhưng sâu lắng tình cảm và nhiều ý nghĩa.
4
386342
2016-02-21 20:34:40
--------------------------
375767
3814
Tác giả rất tài trong việc nhân cách hóa các nhân vật như Lông dài, Mèo già cho đến con gà mái Em chồng. Đọc truyện về loài vật mà như phảng phất bóng dáng con người ở đó, cũng có tình yêu vô bờ của người mẹ, nỗi đau khi phải chia ly, sự đố kị lẫn nhau ..vv..Đọc mà rơi nước mắt, có lẽ trong cuộc đời Lông dài, chút an ủi duy nhất đó là việc được thấy đứa con của mình khôn lớn trưởng thành ở phần cuối truyện. Tóm lại đây là một tác phẩm hay, tưởng là viết cho thiếu nhi nhưng người lớn cũng có thể tìm được chính mình trong đó. Nhã Nam thiết kế và in ấn cuốn này miễn chê, chất lượng giấy đẹp.
4
292484
2016-01-29 08:46:54
--------------------------
370013
3814
Câu chuyện về cuộc đời của Lông Dài khiến cho mình cảm thấy vô cùng cảm động. Lông Dài rất cừ, Lông Dài dũng cảm, Lông Dài yêu gia đình và Lông Dài sống nghĩa tình :) thật khó để diễn tả hết cảm xúc khi đọc tác phẩm này: rất mộc mạc, gần gũi, và chân thực. Đọc nó, có lúc thấy mình cười rất vui nhưng cũng có lúc lại khiến mình khóc huhu vì quá buồn  <3 Đây là một tác phẩm giàu tính nhân văn mà mọi tủ sách đều nên giành cho nó một vị trí quan trọng
5
542257
2016-01-16 22:35:48
--------------------------
363804
3814
Là một quyển sách dành cho các bạn nhỏ mà hình như không phải dành cho các bạn nhỏ. Truyện kể về một cô chó lông dài, ban đầu cô có một gia đình hạnh phúc càng về sau cô dần mất đi những người thân trong gia đình vì hành động độc ác của tên trộm chó, cơm áo gạo tiền của gia đình ông lão, tất cả xuyên suốt câu chuyện là một nỗi buồn não nề. Cô là chú chó cuối cùng ở bên ông lão từ lúc sinh ra đến khi mất đi, cô gắn bó với mảnh vườn, với cái cầu thang xoắn, với tuổi thơ của tác giả. Chia ly rồi gặp gỡ, cách trở và chia lìa, tất cả cứ liên tiếp và đan xen, chẳng phải đều là số phận của những chú chó từ khi sinh ra hay sao. Cô chết đi thấy mình đang trong khung cảnh tuyệt đẹp khi ông lão và Gori đang đứng trên cầu thang vẫy gọi, đẹp mà buồn. Về hình thức và tranh minh họa thì phải cho một điểm cộng vì quá đẹp và ý nghĩa. Nói chung là một cuốn sách đáng đọc của tác giả Hwang Sun-mi sau Cô gà mái xổng chuồng.
5
123186
2016-01-04 22:45:48
--------------------------
352948
3814
Câu chuyện hay, lôi cuốn và sâu sắc. Cuốn sách này sẽ bồi đắp cho các bạn nhỏ tình yêu thương đối với những con vật thân thuộc xung quanh. Đối với người lớn chúng ta thì hẳn là sẽ ngạc nhiên về nội tâm tinh thần đầy phức tạp của chó - loài vật thông minh và trung thành. Câu chuyện về loài vật cho thiếu nhi nhưng có nhiều tình tiết sâu sắc và day dứt mà ngay cả người lớn cũng phải suy ngẫm. Ngòi bút của tác giả tinh tế, viết giản dị nhưng ám ảnh. Rất đáng đọc!
5
322391
2015-12-15 12:08:22
--------------------------
351393
3814
Tác phẩm là một câu chuyện buồn xoay quanh những cuộc chia li song bằng ngôn ngữ giản dị, mộc mạc, gần gũi nó đem đến cho mỗi người đọc những ý nghĩa sâu sắc khác nhau về cuộc sống. Chợt thấy ẩn hiển bản thân dưới ngòi bút của tác giả, chợt thấy giọt nước mắt lăn trên trang sách, không thể nào lật nhanh hơn mà chỉ muốn dừng lại, để trôi theo những dòng cảm xúc không tên. Tác phẩm quả thực đã đưa mỗi người đến những chân trời mới mang tên cuộc sống. 1 tác phẩm hay đáng để đọc trong cuộc đời mỗi người
5
825484
2015-12-12 07:45:43
--------------------------
344847
3814
Tác phẩm rất ý nghĩa và gửi đến người đọc sự kiên cường những trải nghiệm . Tác giả đã rất thành công khi khắc hoạ và mượn hình anh của loài vật để nói lên điều đó . Tuy tác phẩm dành cho thiếu nhi nhưng không hẳn vậy sau khi  đọc tác phẩm tôi thiết nghĩ tác  phẩm phù hợp với mọi lứa tuổi  . Nói chung đó là một câu chuyện khá buồn bởi những cuộc chia li . Bìa sách nhìn trông có vẻ buồn và rất phù hợp với nội dung và cái kết của câu chuyện . Trước khi chưa đọc em tôi đã cảm thấy câu chuyện có cái gì đó buồn buồn khi nhìn vào bìa sách. Cảm ơn tác giả người đã viết nên cuốn truyện ý nghĩa này
4
898367
2015-11-29 11:05:35
--------------------------
341867
3814
Câu chuyện về thế giới của những con vật thân thuộc trong mảnh sân nhà, gần gũi nhưng không kém phần thú vị. Quá trình sinh trưởng của JaAng, từ một chú cún con dũng cảm, thành một con chó mẹ kiên cường mạnh mẹ, cùng gia đình mà nó sống chung, tạo nên một quanh cảnh nhẹ nhàng mà ấm áp, khiến người đọc không nỡ buông sách xuống.
Mình thích cách trình bày của Nhã Nam, màu sắc nhưng không loè loẹt, sặc sỡ. Cỡ chữ in cũng to nữa, thích hợp cho cả người lớn và trẻ nhỏ luôn.
4
141514
2015-11-23 10:49:47
--------------------------
334626
3814
Không hiểu sao khi đọc Chó Xanh Lông Dài mình cứ liên tưởng đến Con Bim Trắng Tai Đen, nhưng đó chỉ là liên tưởng thôi, mỗi tác phẩm đều có cốt truyện riêng. Mình có suy nghĩ như vậy là vì điểm chung của hai cuốn là rất cảm động. Mình đọc mà không ngừng trào dâng cảm xúc theo cuộc đời nhiều đau buồn, chia ly của Lông Dài. Truyện không quá cao trào, kịch tính nhưng từng câu từng chữ vô cùng sâu lắng, cứ tự nhiên đi sâu vào lòng người đọc. Các tác phẩm của Hwang Sun-Mi luôn chứa đựng những thông điệp sâu sắc, mình hy vọng Nhã Nam sẽ sớm xuất bản các tác phẩm khác của tác giả.
4
6502
2015-11-09 20:50:21
--------------------------
328635
3814
Câu chuyện về chú chó xanh từ lúc còn bé bỏng đến trải nghiệm làm mẹ và những suy ngẫm, triết lý về cuộc đời.
Mạch truyện hay, rất dễ thương, mình thật sự sắp khóc. Từ cậu bé cháu ông lão, bà mèo già ụ, chàng chó trắng,... tác giả đều xây dựng 1 tính cách riêng. Sách đáng đồng tiền bát gạo, dành cho trẻ con nhưng thật sự ý nghĩa với cả người lớn. 
Về hình thức, hơi bất ngờ vì sách vuông, khổ chữ to rất dễ đọc (mắt mình cận). Mình có sử dụng bookcare của tiki nên mua vài tháng rồi vẫn còn như mới í. Sẽ phù hợp cho những ai chán khẩu vị ngôn tình. self-help ngập ngụa muốn trở về tuổi thơ.
Cảm thấy rất thú vị nên mình đã mua tặng cho bạn.

5
350157
2015-10-30 09:26:45
--------------------------
324306
3814
Là một người yêu động vật, tôi hay mua những cuốn sách có tựa liên quan tới những loài thú như Tôi là Be6to, Cô gà mái xổng chuồng, Chuyện con mèo dạy hải âu tập bay.
Đọc những câu chuyện này tuy kể về động vật nhưng rất hay và cảm động.
Với Chú chó xanh lông dài, diễn biến truyện làm tôi bồi hồi...nó mang cảm giác buồn phản phất. Khúc cuối đọc xong tôi đã khóc khi tôi liên tưởng nhớ về cô chó Mực của nhà tôi nuôi được 13 năm, mất cách đây 2 năm.... Mỗi chú chó là một thành viên trong gia đình....
5
10282
2015-10-20 22:12:53
--------------------------
319268
3814
Đọc xong quyển sách mình ấn tượng với bà mèo già hơn lông dài nữa. Lúc đầu mèo xuất hiện với vẻ đáng ghét nói năng độc địa nhưng càng về sau cảm thấy thíc hơn. Trong mắt bà mèo già lông dài là một con chó đặc biệt đến nỗi muốn làm bạn thân với nó. Cái chết của mèo già làm mình buồn vô cùng.
Nói về vẻ ngoài thì bìa sách rất đẹp. Quyển sách nào của Nhã Nam cũng khiến mình hài lòng về bìa. Tranh minh họa sinh động. 
Lúc nhận sách từ tiki thì gáy sách của mình bị bong mất một miếng tuy nhiên cũng không ảnh hưởng gì nhiều.
4
776393
2015-10-08 12:26:41
--------------------------
306578
3814
Câu chuyện được viết trong cuốn sách, tôi sẽ không đề cập nó ở đây bởi tôi muốn bạn đọc nó.
Cuộc đời của một chú chó, suy nghĩ của nó, cảm nhận của nó, cách nó thể hiện tình yêu,... tất cả đều được tái hiện một cách chân thật và sinh động trong cuốn sách.
Chú chó Lông Dài lần lượt chứng kiến sự ra đi của mẹ và anh em mình, sau đó là những đứa con của nó, nỗi đau của Lông Dài cứ tiếp nối. Nhưng đan xen vào nỗi buồn là niềm vui khi được chủ cưng nựng và chơi đùa, khi được vuốt ve bởi bàn tay be bé của đứa cháu ông chủ. Những câu chuyện, tình huống cứ diễn biến liên tiếp kéo người đọc đi từ thế giới này đến thế giới khác. Nhưng rồi, tác giả lại đặt một cái kết đầy bất ngờ cho câu chuyện. Cuốn sách làm tôi nhớ đến chú chó mà mình nuôi nhưng một ngày nó bị lũ bán chó bắt đi, cảm giác của tôi lúc đó, những giọt nước mắt mà tôi đã rơi, cuộc đời này tôi sẽ chẳng bao giờ quên được. Bằng lời văn nhẹ nhàng, ngọt ngào, tinh tế, Hwang Mi Ri đã tạo nên một lăng kính cảm quan được đặt trong đôi mắt của một sinh vật biết bui, biết buồn, biết cảm nhận và biết yêu thương.
4
410238
2015-09-17 17:37:12
--------------------------
301932
3814
"Chó xanh lông dài" là một cuốn sách cực kì hay. Tuy sách dành cho trẻ con nhưng là lựa chọn số một cho những người yêu động vật cũng như không quá vô tâm với những điều xung quanh. Thực sự đây là cuốn sách mình thích nhất từ trước tới nay. Tuy bạn chỉ có thể đọc xong cuốn sách trong vòng 1-2 ngày nhưng ấn tượng mà nó để lại còn lâu hơn những gì bạn nhận được. Thậm chí, như mình, mình cứ lật đi lật lại từng trang sách và suy ngẫm cũng như tưởng tượng rất nhiều về hình ảnh lão To Giọng, cũng như ánh mắt buồn bã của chó Lông Dài và những đứa con của nó. Sách hay, bìa đẹp, chất giấy tốt, câu chuyện ý nghĩa. Sách khiến mình muốn nuôi một chú chó kì lạ như Lông Dài vậy :")
5
537285
2015-09-14 21:45:18
--------------------------
301451
3814
Không hiểu sao mình rất thích đọc truyện thiếu nhi, nhất là truyện về động vật. Vì thế nên mình không do dự mà vác luôn em về nhà. Bìa màu xanh mát mắt hợp với tiêu đề và nội dung truyện. Khổ sách rất đẹp, giấy dày, thơm lại còn in trang màu siêu đẹp luôn. Nội dung tuy nhẹ nhàng nhưng sâu sắc, chứa đựng những triết lí trong cuộc sống, phù hợp để giáo dục con trẻ. Hơn nữa truyện còn rất cảm động, mình suýt khóc trước cảnh những con vật thân thiết vơi con người bị đánh đập thật dã man. Và ta cũng hiểu được tình cảm của động vật với con người vì tác giả đã nhân hóa một cách rất khéo. Đây là một quyển truyện ý nghĩa mà mình nghĩ các bậc phụ huynh nên mua cho con mình đọc.
4
379843
2015-09-14 17:29:43
--------------------------
296272
3814
Tôi đã từng đọc và rất yêu thích "Cô gà mái xổng chuồng" của tác giả Hwang Sun Mi, đó là lý do tôi chọn mua cuốn truyện "chó xanh lông dài" và đây là một câu chuyện tuyệt vời nữa dành cho thiếu nhi nhưng lại chứa đựng triết lí và nhiều bài học sâu sắc cho cả người lớn, theo tôi thì đây là cuốn sách hay dành cho mọi lứa tuổi, mang tính giáo dục cao. Cảm nhận của riêng tôi thì 'chó xanh lông dài" với giọng văn nhẹ nhằng nhưng lại chưa đựng nỗi buồn day dứt, ám ảnh hơn cả "cô gà mái xổng chuồng", cuốn sách khiến tôi rất cảm động và suy ngẫm rất nhiều về nhân sinh quan, chuyện li biệt, hợp tan, sống và chết. Một cuốn sách rất ý nghĩa.
5
310872
2015-09-10 22:55:22
--------------------------
296059
3814
Vừa mới nhận sách được một ngày mà ngồi nghiền ngẫm đọc, sao mà câu chuyện ý nghĩa quá. Mình đã yêu quý động vật rồi thì giờ qua câu chuyện với lời kể về chú chó Lông dài và những diễn biến xoay quanh cuộc sống của nó càng khiến con ngườ ta phải suy ngẫm hơn. Loài vật cũng hiểu được con người tuy chúng chẳng thể nói lên ngôn ngữ của chúng ta. Chúng cũng buồn,cũng vui, cũng lo sợ,... và chúng cũng biết khóc nữa đấy! Mình đã có được một quyển sách hay và thật là ý nghĩa. Mọi người hãy đọc và cảm nhận để có thể hiểu được những giá trị nhân văn mà tác giả  Hwang Sun - mi  đã gửi gắm qua tác phẩm. Đây là một câu chuyện hay cho con trẻ.
5
793703
2015-09-10 21:03:47
--------------------------
290222
3814
Nếu bạn yêu thích các con vật nuôi trong nhà, và đặc biệt là loài chó, thì đây là một cuốn truyên không nên bỏ qua. Tác giả đã khắc hoạ nên một cuộc sống gia đình nghèo nhưng giàu tình thương đối với những con vật nuôi của mình. Cái nghèo đói đôi khi ép con người ta phải làm những điều họ không muốn, và trong sâu thẳm, họ cũng rất đau lòng. Câu chuyện được kể trong vai của một chú chó, với những suy nghĩ rất nhân văn, cũng yêu thương gia đình, và căm ghét những điều xấu xa. Dù có một cái kết đau buồn, nhưng những gì tác giả mong muốn gây dựng qua câu chuyện này, tình yêu thương giữa con người-con người, con người-con vật, đã thực hiện được.
4
590787
2015-09-05 10:23:29
--------------------------
288447
3814
Truyện rất thích hợp cho các em nhỏ vì mô tả cuộc sống của chó rất sinh động dù kết cục khá buồn. Ja Ang dù không được mẹ yêu thương bằng các anh em nhưng vẫn cố gắng bảo vệ gia đình. Đoạn Lông Dài chạy theo tên bắt chó và cố ngăn cản dù bị đá, bị đạp rất cảm động. Chó là loài vật rất trung thành nên dù bị đánh đập, bị phản bội bắt con nó đi bán nhưng Lông Dài vẫn không bỏ đi dù có phản ứng phản kháng. Cuối cùng dù lão To Giọng và Lông Dài cùng chết nhưng họ lại đoàn tụ cùng Đốm và Đen con cũng là một kết cục hạnh phúc. Đây là cuốn sách thứ 2 viết về động vật mình đọc của tác giả này và cả 2 nhân vật chính đều chết cả. Tuy nhiên đọc sách sẽ giúp các em nhỏ thêm hiểu và yêu quý, trân trọng người bạn nhỏ của mình hơn.
4
43129
2015-09-03 16:24:39
--------------------------
287563
3814
Đây là câu chuyện khá hay kể về chú chó mang tên Ja Ang. Chú là lỗi của tạo hóa, là loài khác thường, là giống chó chẳng giống ai khi sở hữu bộ lông xù dài mà theo như con mèo già nói là nó có màu xanh khi trăng xuống. Truyện hết lần này đến lần khác làm tôi hụt hẫng và chìm trong nỗi đau buồn. Phận là chó, nhiều khi chúng cũng đành phải chấp nhận khi sống dựa vào chủ nhân. Lông dài chứng kiến sự mất mát của mẹ và anh em nên chú đã có những phản ứng rất khác khi gặp tên buồn chó, tất cả là để bảo vệ cho đàn con thân yêu của mình.
Bìa sách thiết kế khá đẹp, trong sách còn có các trang màu khá bắt mắt. Đây là cuốn sách mà có lẽ bạn nào mê động vật cũng ao ước muốn sở hữu.

5
185178
2015-09-02 21:00:13
--------------------------
275272
3814
Câu chuyện về người bạn trung thành nhất của con người không phải là đề tài mới, nhưng mình cam đoan đây là câu chuyện thật nhất. Chó chính là loài vật mà dù mình mắng, chửi, đánh đập chúng, nhưng nếu mình vẫn có tình thương, vẫn cho chúng ăn, thì chúng không bao giờ bỏ đi cả. Ja Ang có thể không được ăn đầy đủ, có thể bất hạnh vì mất con, vì bị anh em và mẹ xa lánh, nhưng tuyệt đối không thiếu tình thương. Mỗi đứa trẻ nếu có thể lớn lên như Dong Yi, có ba mẹ, có một con vật yêu thích, có ông bà yêu chiều mình vô điều kiện, và có cả một cái cầu thang ốc sên, mình chắc đó sẽ là đứa trẻ vô cùng hạnh phúc
5
44333
2015-08-22 19:23:06
--------------------------
274880
3814
Mua cuốn sách về, vừa lật ra từng trang sách thì bị cuốn hút ngay bởi hình ảnh hết sức sinh động, hấp dẫn.  Rồi đọc hết, nước mắt rớm ra vì thương Lông Dài, cảnh Dài dí theo lão bắt anh em của Dài, ngoạm vào bàn đạp thấy xót xa quá.  Cuối cùng, không khí tang thương bao trùm nhưng mong rằng tất cả đều được đoàn tụ ở bên kia thế giới.  Là cuốn sách hay đáng đọc về giới động vật, thấy càng yêu chó con nhà mình hơn, mỗi loại đều có cảm xúc và tình thương mãnh liệt giành cho những người thân thương bên cạnh chúng.  Chúng đều phải đương đầu với những khó khăn trong cuộc sống , nhưng không bao giờ bỏ cuộc. Vì cuộc sống luôn đặt ra những chân lý buộc ta phải đi tìm câu trả lời. Sách không chỉ giành cho thiếu nhi mà còn giành cho những ai yêu quý động vật .
5
608942
2015-08-22 12:56:06
--------------------------
266529
3814
Đây là một quyển sách thiếu nhi khá là hay .Mình cho rằng cuốn sách này trẻ con cũng có thể đọc.Hình thức rất đẹp, bìa sách và minh hoạ dễ thương nhưng nội dung buồn quá, có mấy đoạn làm mình rơm rớm nước mắt vì hồi nhỏ nhà mình cũng nuôi chó. Mới đầu là sự chia ly của anh em nhà Lông Dài. Sau nữa, chết chóc tang thương vây kín toàn bộ tác phẩm. Cái kết là sự "đoàn tụ lìa xa", cả lão To Giọng, Đốm út, Đen con gặp lại Lông Dài ở một thế giới khác nghe thật bất hạnh, mình buồn khá nhiều khi đọc cuốn sách này
4
641447
2015-08-14 19:35:44
--------------------------
259137
3814
Lần đầu tiên mình đọc truyện của tác giả này. Ban đầu mình mong một cốt truyện tươi vui và hồn nhiên nhưng càng đọc thì càng buồn hơn. Nếu bạn là những người yêu chó thì ăt hẳn bạn sẽ cảm thấy xót xa cho chú chó Ja Ang, cũng như tất cả những chú chó anh chị em khác của Ja Ang. 
Tuy buồn nhưng đoạn kết vẫn là một cái kết mở đầy hạnh phúc.
Thực tế là vậy, trang sách đã phác họa trọn vẹn cuộc sống của một chú chó.
Chỉ khi bạn đọc và cảm nhận mới cảm thấy hết được những cái hay của nó.

5
573683
2015-08-09 09:32:47
--------------------------
257271
3814
“Chó xanh lông dài” là một câu chuyện buồn, thật buồn về cuộc đời của Ja Ang và những chú chó nhà ông To Giọng. Mình tin rằng, những ai yêu chó, thích chó hoặc có chút cảm tình với loài vật trung thành đáng mến này sẽ cảm thấy rất xúc động khi đọc “Chó xanh lông dài”. Có lẽ nhiều độc giả cảm thấy truyện khá “tàn nhẫn” khi những mất mát chia ly cứ liên tiếp xảy ra. Nhưng trong cuộc sống, số phận của những chú chó thực tế cũng giống như vậy; tác giả vẫn còn khá nhân đạo khi không đề cập đến chuyện những con chó có thể bị cắt cổ, đập đầu để trở thành món ăn ngon lành mang tên “thịt cầy”. So với tác phẩm cùng tác giả “Cô gà mái xổng chuồng”, “Chó xanh lông dài” khá u ám và ý nghĩa tích cực không bằng nhưng mình thích “Chó xanh lông dài” hơn hẳn. Mình đã khóc khi theo dõi số phận của Ja Ang cho đến tận những trang cuối cùng. 
5
135597
2015-08-07 15:34:51
--------------------------
256446
3814
Ban đầu mình mua cuốn sách này cho cô em gái, nhưng sau khi em mình đọc xong thì mình đã phải mượn lại để đọc. Hình thức rất đẹp, bìa sách và minh hoạ dễ thương nhưng nội dung buồn quá, có mấy đoạn làm mình rơm rớm nước mắt vì hồi nhỏ nhà mình cũng nuôi chó. Đây là cuốn sách dành cho những bạn yêu động vật và muốn thấu hiểu tâm tư của những người bạn động vật. Cám ơn tác giả vì đã đem đến một câu chuyện thật ý nghĩa không chỉ cho trẻ em mà còn dành cho người lớn.
5
419258
2015-08-06 21:18:29
--------------------------
242854
3814
Bản thân trông chờ sự hồn nhiên, vui vẻ từ cuốn sách này mang lại. Vì đây là tác phẩm dành cho thiếu nhi mà. Nhưng câu chuyện tác giả chuyển tải không như vậy, gần như ngược lại hoàn toàn. Mới đầu là sự chia ly của anh em nhà Lông Dài. Sau nữa, chết chóc tang thương vây kín toàn bộ tác phẩm. Cái kết là sự "đoàn tụ lìa xa", cả lão To Giọng, Đốm út, Đen con gặp lại Lông Dài ở nột thế giới khác. Mặc dù, hoàn cảnh ấy gắn với số phận của cô Chó Xanh Lông Dài nhưng thật sự mất mát quá lớn. 
5
247455
2015-07-27 00:49:59
--------------------------
238144
3814
Đây là một quyển sách thiếu nhi khá là hay, tuy nhiên có phần hơi cực đoan với các em nhỏ khi cái chết hầu như xuyên suốt câu truyện. Một quyển sách nhân văn, khá là khác lạ với các mô típ khác với sách dành cho thiếu nhi như vui vẻ, thơ ngây , kết thúc có hậu,... Sách đã cho người đọc cái nhìn độc đáo về các loài thú vật xung quanh mình. Một quyển sách đã dạy cho chúng ta cách học cách sống cách yêu thương chăm sóc lẫn nhau. Là happy ending hay sad ending thì còn tùy vào cảm nhận người đọc, riêng mình thì thấy kết thúc như vậy là hợp lí.
5
621509
2015-07-22 23:21:18
--------------------------
237871
3814
Điều đầu tiên đưa tôi đến với tác phẩm này là vì truyện rất đẹp, từ bìa sách đến các hình minh họa và do bản thân tôi cũng tò mò xem sách thiếu nhi Hàn Quốc sẽ như thế nào. Qủa thật sách rất hay. Tuy chỉ là câu chuyện về một chú chó nhưng ẩn sâu trong đó là một bài học về cuộc sống, về những cuộc gặp gỡ và chia li. Vàng - chú chó trong truyện đã vượt qua nỗi đau chia li khi lần lượt những đứa con của mình bị đem đi nhưng trong Vàng luôn tràn đầy niềm tin mãnh liệt vào cuộc sống và việc trông thấy những đứa con của mình được sống hạnh phúc chính là niềm hạnh phúc của Vàng. Một quyển sách đầy ý nghĩa.
5
35746
2015-07-22 20:28:59
--------------------------
235524
3814
Mình cho rằng cuốn sách này trẻ con cũng có thể đọc, nhưng những cảm nhận lại dành cho người lớn. Mình đã đọc "Cô gà mái xổng chuống" và đó cũng là lí do mình mua cuốn sách này. Vẫn là viết về 1 con vật, và đó là một con vật đầy ước vọng và mạnh mẽ. Cuốn sách có những phần rất buồn, nhưng không dành cho những tâm hồn ủy mị. Mình ngẫm được nhiều điều sâu xa và đa chiều của cuộc sống qua cuốn sách nhỏ này.
Kết thúc truyện có thể với nhiều người là rất buồn, bản thân mình lúc đầu đọc cũng nghĩ giá như lông dài không mất gia đình, ko lần lượt mất đi các con, giá như, giá như... Nhưng đoạn kết của câu chuyện khi lông dài lặng lẽ theo dõi đứa con mình, đã cho mình thấy điều lông dài cần không hẳn là sự đoàn tụ, mà là hạnh phúc thật sự cho những người nó yêu quý. Nó sống 1 cuộc sống đầy khó khăn và nhiều nỗi đau, nhưng không vô ích. 
Mình đang mang bầu, vẫn ngày ngày đọc cho con nghe những cuốn truyện nhỏ này. Có thể con không hiểu, nhưng mình tin những cuốn sách như thế này sẽ ngày ngày nuôi dưỡng tâm hồn của con, và của chính bản thân mình. Cảm ơn tác giả
4
438927
2015-07-21 09:46:09
--------------------------
234797
3814
Lâu rồi tôi không đọc truyện thiếu nhi và cũng lâu rồi chưa được một quyển sách thiếu nhi nào làm cho cảm động như vậy. Khác với những quyển sách thiếu nhi khác chỉ viết theo mô-típ những câu chuyện vui vẻ, đầy màu hồng và cuối cùng là những kết cục có hậu, đây là một quyển sách thấm đẫm nỗi buồn man mác cũng như tình yêu của chú chó với cuộc sống, với chủ , với những đứa con và đặc biệt với vạn vật xung quanh. Bối cảnh của cuốn sách ở làng quê Hàn Quốc, nên chắc chắn bạn đọc sẽ thấy những nét gần gũi, dễ nhập tâm và đồng cảm hơn. Mình sẽ không bàn nhiều về nội dung tránh làm cụt hứng những bạn chưa đọc, nhưng nếu ai yêu động vật, yêu văn học và đặc biệt yêu những chú chó, thì không nên bỏ lỡ quyển này
5
24682
2015-07-20 16:12:05
--------------------------
226457
3814
Tôi yêu đông vật, đặc biệt tôi thích nhất loài chó và vì thế tôi đã quyết định mua quyển sách này. Quyển sách xoay quanh câu chuyện của chú chó Lông Dài với những tình huống cảm động và cũng không kém phần sâu sắc. Quyển sách còn có những bức tranh minh họa rất có ý nghĩa, giúp người đọc hiểu rõ hơn về số phận, tính cách của từng nhân vật trong truyện. Cuộc đời vốn tồn tại hai quy luật chia ly và sum vầy, đâu đâu cũng có những khó khăn và thử thách nhưng vượt lên tất cả đó chính là niềm tin mãnh liệt vào cuộc sống và khát vọng hạnh phúc. Quyển sách kể về câu chuyện của một chú chó nhưng lại chứa đựng nhiều thông điệp đầy tính nhân văn, khiến cho mọi người phải suy ngẫm khá nhiều về cuộc sống này.
5
408969
2015-07-12 11:13:35
--------------------------
219708
3814
Sau khi đọc Cô gà mái sổng chuồng của Hwang Sun-mi, về cơ bản mình không thể coi đây là một tác giả viết truyện thiếu nhi được. Bởi buồn quá! Đọc xong mà khóc nức nở. Dù là cô gà mái hay cô chó xanh lông dài, thực ra đều là biểu tượng về những người phụ nữ của chúng ta. Họ là vợ, là mẹ, là chị, là bà, những người phụ nữ nhỏ bé vĩ đại đã trao cho ta tình yêu thương vô bờ bến và không điều kiện. Giấc mơ và khát vọng của họ đều thuộc về tình yêu, mái ấm và những đứa con.
Cô chó Ja-ang trong Chó xanh lông dài đã kể cho chúng ta nghe một câu chuyện về tình yêu! Tôi không biết nên xếp nó vào bi kịch hay happy ending nữa. Cái kết khiến chúng ta mỉm cười mãn nguyện nhưng nước mắt lại tuôn rơi không ngừng. Thì ra tình yêu là như thế! Có hân hoan vui sướng nhưng cũng chẳng thiếu chia ly và bất hạnh. Thế nhưng dù phải chịu đựng mất mát như thế nào Ja-ang vẫn không ngừng yêu thương và tin tưởng. Liệu mấy ai trong chúng ta làm được như thế?
5
167283
2015-07-01 21:03:50
--------------------------
217766
3814
Tôi quyết định mua cuốn sách này bởi bìa của nó rất đẹp . Nó tạo cho tôi một cảm giác gần gũi và thân quen . Y như cái xóm nhỏ khi tôi về quê được chú chó của cụ ra chào đón , cái cảm giác ấy rất dễ chịu và thanh bình . 
Cuốn sách Chó Xanh Lông Dài được đặt trong mục truyện thiếu nhi nhưng khi tôi - người đã qua cái tuổi ấy - đọc vẫn cảm thấy rất nhiều cảm xúc động lại trong tâm chí của tôi . Những người lạnh lùng có thể nói, chỉ là chuyện về một con chó , có gì mà cảm động ? nhưng khi đọc rồi , người ta mới cảm thấy trái tim rung động . 
Cuộc đời đầy rẫy những cuộc chia lìa , mọi tình huống đều là sự thử thách , thế nhưng Vàng vẫn luôn tin vào cuộc sống này . Thực sự hiếm ai có thể giống như Vàng , kiên cường mạnh mẽ và đầy tình cảm . Có lẽ người ta gọi đây là " vươn lên trong mọi hoàn cảnh " . Câu truyện về một chú chó , nhưng lại để con người ta suy ngẫm biết bao điều . . .
5
335856
2015-06-29 22:08:15
--------------------------
214487
3814
Câu chuyện nhẹ nhàng, gần gũi với cuộc sống vì có thể bất cứ ai cũng đã từng trải qua những chuyện này trong thời thơ ấu.
Không những thế,Chó xanh lông vàng còn đem lại rất nhiều cảm xúc cho tôi khi đọc, có những đoạn làm tôi bật khóc vì nó cũng như câu chuyện một thời thơ ấu của tôi, về ông tôi, cả những con chó ông tôi nuôi...Kết thúc câu chuyện khi tất cả mọi người cũng ở bên nhau có lẽ là niềm vui nho nhỏ với tôi khi cả câu chuyện vì quá chân thực nên cũng lột tả quá rõ về 'hiện thực tàn khốc".
Với tôi thì đây là cái kết vui bởi lẽ con người hay cả loài động vật cuối cùng dù chết hay sống mà được ở bên nhau quên đi cuộc sống bộn bề ngoài kia, sống trong cuộc sống đã thân quen của họ, giữa những "con người" thân quen với họ thì còn gì hạnh phúc bằng. Là quyển sách dành cho thiếu nhi nhưng với người lớn cũng là cả bài học quý giá, giúp người ta cảm giác phải biết trân trọng những phút giây của quá khứ cũng như nâng niu hiện tại nhiều hơn vì ai cũng còn cả một tương lai phía trước.
5
428232
2015-06-25 01:50:10
--------------------------
213958
3814
Đúng là phong cách viết không lẫn vào đâu được của tác giả Hwang Sun-mi: bối cảnh quen thuộc, nội dung nhẹ nhàng không có gì mới mẻ, xoay quanh những con vật nuôi đầy tình nghĩa, nhưng trên tất cả, đây là một bài học về sự kiên cường, lòng vị tha và tình cảm gắn kết gia đình hết sức cao đẹp. Lông Dài từ lúc sinh ra đến lúc mất đi, đều cô đơn. Cuộc sống của cô chó kiên cường này gắn liền với sự chia xa: lúc nhỏ phải chứng kiến cảnh mẹ và anh em mình bị bắt đi, lúc lớn lên thì phải bất lực nhìn thấy những đứa con yêu quý bị bán, và chết đi trong sự bất lực. Ngay đến mụ mèo già đến cuối cùng mới có thể trở nên thân thiết, nhưng rồi cũng bỏ Lông Dài mà đi. Cuộc đời đầy rẫy những đau đớn, chia lìa, nhưng đến cuối cùng, Lông Dài vẫn luôn tin tưởng vào cuộc sống. Nhiều người bảo truyện có kết cục buồn, nhưng với tôi, đây là sự đoàn tụ sau quá nhiều mất mát trong cuộc đời của Lông Dài: nó và lão già ra đi cùng một lúc, và cùng nhau sống hạnh phúc mái mãi bên nhau, dưới mái nhà ấy và cái cầu thang lão già làm bằng tất cả tình thương dành cho đứa cháu gái của mình.
Đây là một câu chuyện đẹp trong một quyển sách đẹp: bìa và hình minh họa rất dễ thương. Tôi luôn đề cao sự chu đáo và tỉ mỉ trong từng quyển sách của Nhã Nam. Rất xứng đáng đồng tiền bát gạo ♥
5
167150
2015-06-24 13:07:42
--------------------------
212914
3814
Với bối cảnh rất đỗi bình dị và lối kể chuyện giản đơn, tác giả mang đến cho chúng ta một câu chuyện tưởng chừng chỉ dành cho thiếu nhi, nhưng lại sâu sắc và ý nghĩa biết bao. Dõi theo tác phẩm với một tâm hồn không-còn-là-trẻ-thơ, phải chăng bạn sẽ nhận ra rằng cuộc sống này quá đỗi quý giá. Gia đình ta, bạn bè ta, hay ngay cả kẻ thù cũng thật đáng trân trọng.

Có những thứ sẽ đi theo bạn suốt cuộc đời, có những thứ bạn buộc phải buông tay dù muốn dù không. Tôi chắc rằng bạn sẽ bắt gặp đâu đó hình ảnh của chính mình trong câu chuyện này để rồi ngẫm nghĩ lại những gì đã qua... Và bạn cũng sẽ như tôi, thầm ngưỡng mộ cách Lông Dài bảo vệ gia đình mình, cách nó yêu thương và giận dữ cũng như cách nó chống chọi và sinh tồn.

Chó Xanh Lông Dài - Một câu chuyện hay, đầy cảm xúc, có sức lay động mãnh liệt với những bức tranh minh họa tuyệt vời!
5
625932
2015-06-23 01:20:49
--------------------------
210693
3814
Đây là lần đầu tiên mình đọc một tác phẩm thiếu nhi của tác giả Hàn Quốc, và phải công nhận là nó rất hay theo nhiều mặt:
- Về hình thức: Sách có hình vuông, bìa sách chất lượng cao, giấy siêu dày (thật đấy! Dày hơn nhiều quyển của Nhã Nam trước giờ mình đọc, đến nỗi mặt trước in màu khá đậm, thế mà lại không xuyên thấu qua mặt sau). Mình rất thích cái cảm giác mịn màng và mùi thơm của trang sách! ^^ Sách có nhiều trang in màu, mình đặc biệt ấn tượng với toàn cảnh ngôi nhà của lão To Giọng và cảnh Lông Dài lên thiên đường. Rất đẹp thơ mộng và nhẹ nhàng!
- Về nội dung: Đọc cuốn này xong, mình đã phải hét lên: Cái này mà là sách dành cho thiếu nhi sao?!! Quả thật, quyển sách này có phần quá đỗi thê lương, đôi khi khiến mình không kìm được nước mắt. Cái kết buồn, nhưng lại là sự giải thoát và là nơi mà Lông Dài có thể mãi mãi, mãi mãi sống cùng với những người mà cô yêu thương! (khúc đầu đọc sách, mình thấy hơi hụt hẫng, cơ mà càng đọc càng hay!)
Quyển sách chứa nhiều bài học quý giá, hình thức đẹp, xứng đáng giá tiền và  đạt 5 sao! ^^
5
502563
2015-06-19 18:49:26
--------------------------
205851
3814
Mình rất thích cách trang trí bìa sách của Nhã Nam,rất đẹp và thanh bình gợi nhớ cho mình về tuổi thơ.Tuy bây giờ gia đình mình không còn nuôi chó nữa nhưng khi đọc chuyện mình luôn nhớ lại những khoảng thời gian tuyệt đẹp của con người ta-Tuổi thơ.Nó mang lại cho mình cảm giác bình yên đến kì lạ khi đọc từng con chữ.Chú chó lông dài phải chịu đựng bao nhiêu đau buồn, chia cắt nhưng vẫn vững vàng và mạnh mẽ cho dù là một cô chó yếu ớt.Đầu tiên là mất anh em, rồi mẹ, sinh con 2 lần cũng mất con.Nhưng cái kết làm cho mình khóc vì cảm động,vì qua bao nhiêu đau khổ, cuối cùng Lông Dài cũng được hưởng một cuộc sống hạnh phúc bên Lão To Giọng và gia đình mình.Rất đáng đọc và mình nghĩ ngoài dành cho thiếu nhi thì nó cũng rất phù hợp cho người lớn nữa!
4
646700
2015-06-07 20:48:28
--------------------------
204585
3814
Tôi rất yêu động vật. Điều đó đã giúp tôi chọn cuốn sách này. Rất hay, giàu cảm xúc. Từng chú chó lần lượt bị bắt đi cuối cũng chỉ còn Lông Dài từ đó nó trở nên cách giác hơn để bảo vệ mình và mọi người. Và rồi những cuộc trải nghiệm thú vị diễn ra. trong mỗi cuộc trải nghiệm nó đều rút ra bài học. Nó luôn hỏi rằng "Nơi chốn đâu là tốt nhất" Và sau nhiều cuộc trải nghiệm nó đã trả lời được câu hỏi đó. Mẫu truyện làm tôi nhớ đến Ki (Chú chó của tôi) nó đã bị những tên bắt đi bắt đi cách đây 2 năm. Nghĩ đến cảnh tượng đó tôi lại thấy đau buốt trong lòng
4
650840
2015-06-04 13:50:55
--------------------------
200350
3814
Nếu nhìn từ bìa sách và cả cái tên "Chó xanh lông dài" thì chắc hẳn ít có ai nghĩ rằng một tác phẩm dành cho thiếu nhi lại ẩn chứa một câu chuyện buồn và thấm đẫm tình người như thế. Lông dài - một cô chó từ khi sinh ra đã mang hình hài khác hẳn với các anh chị của mình, Lông dài bị hắt hủi, xem thường nhưng không bao  giờ chán ghét gia đình mình để rồi khi phải chứng kiến mẹ và các anh em bị bắt đi Lông dài vẫn tin rằng rồi một ngày nào đó họ sẽ trở lại bên mình. Nội dung hay, bìa sách sống động "Chó xanh lông dài" là một cuốn sách mà mình rất thích tuy cái kết có hơi buồn.
5
123114
2015-05-24 18:03:05
--------------------------
199614
3814
Tuy là một tác phẩm văn học dành cho thiếu nhi nhưng Chó xanh lông dài lại mang đến cho mình rất nhiều cảm xúc và điều để suy ngẫm. Nó tựa như một bản nhạc có thăng có trầm nhưng mình nghĩ bản nhạc này trầm lại nhiều hơn là thăng. Từ lúc sinh ra cho tới phút cuối đời Lông Dài luôn phải chịu đựng sự bất công và cô đơn. Tưởng chừng đang sống trong hạnh phúc nhưng lại bị cướp mất trước mắt mà không thể chống trả. Và đỉnh điểm là khi Lông Dài nhìn thấy cảnh mẹ, anh em bị bắt đi trước sự bất lực của bản thân và giây phút nghĩ rằng sẽ được đoàn tụ lại một lần nữa với Gori nhưng lại phải chứng kiến đứa con thân yêu lìa xa cõi đời, làm mình không kìm được nước mắt. 
Cái kết thì đúng như mình dự đoán nhưng với mình nó không hẳn là buồn mà vui theo một cách khác. Lông Dài sẽ không chịu sự hành hạ của tuổi già nữa mà sẽ được đoàn tụ với gia đình, những người mà nó yêu thương. Và mình thích nhất là những lúc Lông Dài và Gori đối thoại với nhau, thật ấm áp và dễ thương biết chừng nào. Ngoài ra tranh minh họa và bìa truyện cũng rất đẹp và sống động.
5
534452
2015-05-22 17:47:35
--------------------------
198451
3814
Một câu chuyện dễ theo dõi, nhẹ nhàng, đôi khi có chút dồn dập và để lại nhiều dư chấn trong lòng người đọc. Nhưng nếu bạn tìm một câu chuyện tràn ngập niềm vui, hạnh phúc và kết thúc có hậu thì quyển này không hợp với bạn đâu. Bao trùm lên toàn bộ câu chuyện là một nỗi buồn não nề, buồn man mác, buồn trơ trọi khiến cả những người trưởng thành đọc cũng phải cảm thấy chua chát. Biết làm sao được vì hiện thực là thế, nhưng tóm lại đây là một câu chuyện hay, nếu bạn đọc là trẻ em thì sẽ có nhiều ngẫm ngợi và suy nghĩ phong phú hơn, nếu là người lớn thì bạn cũng có thể trải nghiệm lại một nỗi buồn thời thơ ấu hoặc chút suy ngẫm về cuộc đời, đôi chỗ có thể khiến bạn như muốn rơi nước mắt (như tôi).
 
Tranh minh hoạ của sách cũng rất đẹp, tôi đã dừng lại vài phút chỉ để ngắm nghía phong cảnh miền quê yên bình và có thời gian mường tượng lại những gì đã đọc.
4
175705
2015-05-19 22:51:29
--------------------------
197318
3814
Cũng như cô gà mái xổng chuồng, Chó xanh lông  dài cũng để lại những cảm xúc. Câu chuyện này rất buồn nhiều chỗ muốn bật khóc (vd: lúc bị trộm chó, lúc chó con mất,..) Cuốn sách có bìa rất đẹp, nhìn khung cảnh rất bình yên,  thể hiện được tâm hồn của sách
Tóm lại đây là một câu chuyện hay. Những niềm vui nho nhỏ của cuốn sách này có lẽ nằm ở những hình vẽ minh họa mộc mạc nhưng thấm , còn nội dung hầu hết là buồn, với những sự chia xa liên tục. Cái kết cũng là lúc Lông Dài mất như Mầm Lá mất nhưng nó không làm đỡ buồn hay mãn nguyện hơn Cô gà mái xổng chuồng
5
632024
2015-05-17 12:39:27
--------------------------
196827
3814
Về hình thức, mình rất ưng ý bìa sách của Nhã Nam, dù bìa lần này màu hơi nhạt nhòa quá. Khổ giấy đúng kiểu dành cho thiếu nhi, giấy đẹp.
Về nội dung, mình nghĩ quyển sách này không chỉ dành cho thiếu nhi, vì nếu các em đọc câu chuyện này sẽ buồn mà khóc nức nở. Dù cái tên rất ngộ nghĩnh nhưng toàn bộ câu chuyện là những cuộc chia xa không êm đềm. Có đôi chỗ mình đã phải dừng lại một lúc lâu mới đọc tiếp vì những lắng đọng quá sâu. Về cá nhân mình thích truyện Cô Gà Mái Xổng Chuồng hơn, truyện này buồn quá.
4
507349
2015-05-16 15:34:16
--------------------------
196448
3814
Dù có cái tên ngộ nghĩnh và dễ thương nhưng "Chó xanh lông dài" không phải là truyện dành cho thiếu nhi, hoặc ít nhất nếu chọn mua cho con cháu mình, bạn cần chuẩn bị tinh thần để giải đáp những câu hỏi về sự ly biệt. 

Những mảng sáng nhất, tươi nhất của cuốn sách này có lẽ nằm ở những hình vẽ minh họa xinh xắn, còn nội dung hầu hết là buồn, với những sự chia xa liên tục - có thể mang tính cướp đoạt, ép buộc, hay tự nguyện một cách bất khả kháng - mà dù diễn ra thế nào, diễn ra với chủ hay với chó thì cũng đều tàn nhẫn như nhau. Dù đã khóc khi đọc đến những trang cuối truyện nhưng tôi cũng nghĩ nếu tác giả giảm bớt "độ buồn" để chấm phá thêm vài chi tiết vui vui, tươi tắn hơn thì người đọc sẽ cảm thấy cân bằng và yêu thích hơn câu chuyện này.
3
80143
2015-05-15 21:31:54
--------------------------
195872
3814
Chó xanh lông dài là một câu chuyện ngắn của tác giả Hwang Sun-mi. Câu chuyện được kể theo mạch cảm xúc nhẹ nhàng, không quá nhanh cũng không quá chậm, đủ để ta cảm nhận được ý nghĩa sâu sắc bên trong. Bao trùm câu chuyện là một nỗi buồn, khiến ta phải dừng lại một chút trước trang sách và ngẫm nghĩ về những câu chuyện đời, chuyện người.
Cuốn sách có bìa rất đẹp, nhìn khung cảnh rất bình yên, màu sắc nhã nhặn. Chỉ tiết một điều là cuốn sách có bìa mềm.
Tóm lại đây là một câu chuyện hay
3
621744
2015-05-14 20:39:28
--------------------------
193702
3814
Đây là một câu chuyện thiếu nhi rất ngắn. Bạn có thể đọc xong nó chỉ trong một ngày và suy nghĩ rất nhiều về nó. Ngược lại bạn cũng có thể đọc xong chỉ trong một ngày  để rồi tự hỏi sao chẳng đọng lại gì.
Cảm nhận có lẽ tùy thuộc vào rất nhiều điều, nhất là những trải nghiệm cuộc sống thật sự của bạn. Tuy vậy tự chung lại thì đây là một câu chuyện buồn thậm chí buồn đến não nề bởi nó có vẻ đã vượt ra khỏi ngưỡng của một cuốn sách thiếu nhi mà dành cho mọi lứa tuổi.
Hwang Sun-mi đã lại đánh một dấu đỏ nữa dối với mình sau câu chuyện về cô gà mái xổng chuồng
5
263240
2015-05-08 14:54:16
--------------------------
